{
    "metadata": {
        "author": "MR",
        "time": 123456789
    },
    "questions": [
        {
            "id": 0,
            "category": [
                "historia",
                "sota"
            ],
            "question": "Minä vuonna NATO:n perustusasiakirja allekirjoitettiin?",
            "question_tts": "Minä vuonna NATOn perustusasiakirja allekirjoitettiin?",
            "context_information": "Nato perustettiin 4. huhtikuuta 1949 Washington DC:ssä, Yhdysvalloissa allekirjoitetun Pohjois-Atlantin sopimuksen myötä.",
            "context_information_tts": "Nato perustettiin neljäs huhtikuuta tuhat yhdeksän sataa neljäkymmentä yhdeksän Washington diisiissä, Yhdysvalloissa allekirjoitetun Pohjois-Atlantin sopimuksen myötä.",
            "correct": "1949",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on vuonna tuhat yhdeksän sataa neljäkymmentä yhdeksän.",
            "incorrect_1": "1925",
            "incorrect_2": "1963",
            "incorrect_3": "1958"
        },
        {
            "id": 1,
            "category": [
                "mytologia"
            ],
            "question": "Montako päätä oli hydralla?",
            "question_tts": "Montako päätä oli hydralla?",
            "context_information": "Hydran pystyi tappamaan vain polttamalla tai katkaisemalla sen kaikki päät nopeasti, sillä se sai uusia päitä menetettyjen tilalle nopeaan tahtiin.",
            "context_information_tts": "Hydran pystyi tappamaan vain polttamalla tai katkaisemalla sen kaikki päät nopeasti, sillä se sai uusia päitä menetettyjen tilalle nopeaan tahtiin.",
            "correct": "9",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on yhdeksän.",
            "incorrect_1": "5",
            "incorrect_2": "6",
            "incorrect_3": "8"
        },
        {
            "id": 2,
            "category": [
                "kielet",
                "suomi"
            ],
            "question": "Mikä on Suomessa eniten puhuttu saamelaiskieli?",
            "question_tts": "Mikä on Suomessa eniten puhuttu saamelaiskieli?",
            "context_information": "Pohjoissaamea puhuvat pohjoissaamelaiset, joita on Suomen, Ruotsin ja Norjan pohjoisosissa noin 50 000 henkilöä.",
            "context_information_tts": "Pohjoissaamea puhuvat pohjoissaamelaiset, joita on Suomen, Ruotsin ja Norjan pohjoisosissa noin viisikymmentä tuhatta henkilöä.",
            "correct": "pohjoissaame",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on pohjoissaame.",
            "incorrect_1": "inarinsaame",
            "incorrect_2": "kolttasaame",
            "incorrect_3": "eteläsaame"
        },
        {
            "id": 3,
            "category": [
                "eläinkunta",
                "suomi"
            ],
            "question": "Mikä on Suomen kansalliseläin?",
            "question_tts": "Mikä on Suomen kansalliseläin?",
            "context_information": "Se on ollut muinaissuomalaisille pelätty, mutta myös pyhä ja arvostettu eläin.",
            "context_information_tts": "Se on ollut muinaissuomalaisille pelätty, mutta myös pyhä ja arvostettu eläin.",
            "correct": "karhu",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on karhu.",
            "incorrect_1": "joutsen",
            "incorrect_2": "ahven",
            "incorrect_3": "ilves"
        },
        {
            "id": 4,
            "category": [
                "historia",
                "koulu"
            ],
            "question": "Missä sijaitsee maailman ensimmäinen yliopisto?",
            "question_tts": "Missä sijaitsee maailman ensimmäinen yliopisto?",
            "context_information": "Yliopiston perustamisasiakirja laadittiin 1158. Sitä pidetään maailman vanhimpana yliopistona.",
            "context_information_tts": "Yliopiston perustamisasiakirja laadittiin vuonna tuhat sata viisikymmentä kahdeksan. Sitä pidetään maailman vanhimpana yliopistona.",
            "correct": "Bolognassa, Italiassa",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Bologna.",
            "incorrect_1": "Roomassa, Italiassa",
            "incorrect_2": "Oxfordissa, Englannissa",
            "incorrect_3": "Alexandriassa, Egyptissä"
        },
        {
            "id": 5,
            "category": [
                "maantieto"
            ],
            "question": "Mille valtiolle Pääsiäissaari kuuluu?",
            "question_tts": "Mille valtiolle Pääsiäissaari kuuluu?",
            "context_information": "Pääsiäissaari on Chilelle kuuluva saari eteläisellä Tyynellämerellä.",
            "context_information_tts": "Pääsiäissaari on Chilelle kuuluva saari eteläisellä Tyynellämerellä.",
            "correct": "Chilelle",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Chile.",
            "incorrect_1": "Australialle",
            "incorrect_2": "Brasilialle",
            "incorrect_3": "Yhdysvalloille"
        },
        {
            "id": 6,
            "category": [
                "maantieto"
            ],
            "question": "Mikä on maailman eteläisin kaupunki?",
            "question_tts": "Mikä on maailman eteläisin kaupunki?",
            "context_information": "Ushuaiaa pidetään maailman eteläisimpänä kaupunkina, vaikka sen eteläpuolellakin on pysyviä asutuskeskuksia.",
            "context_information_tts": "Sitä pidetään maailman eteläisimpänä kaupunkina, vaikka sen eteläpuolellakin on pysyviä asutuskeskuksia.",
            "correct": "Argentiinan Ushuaia",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Ushuaia.",
            "incorrect_1": "Australian Canberra",
            "incorrect_2": "Brasilian São Paulo",
            "incorrect_3": "Etelä-Afrikan Kapkaupunki"
        },
        {
            "id": 7,
            "category": [
                "maantieto",
                "ruoka"
            ],
            "question": "Mikä on vaahterasiirapin alkuperäinen kotimaa?",
            "question_tts": "Mikä on vaahterasiirapin alkuperäinen kotimaa?",
            "context_information": "Vaahterasiirappi koostuu 96-prosenttisesti sokerista.",
            "context_information_tts": "Vaahterasiirappi koostuu yhdeksänkymmentäkuusi prosenttisesti sokerista.",
            "correct": "Kanada",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Kanada.",
            "incorrect_1": "Saksa",
            "incorrect_2": "Yhdysvallat",
            "incorrect_3": "Peru"
        },
        {
            "id": 8,
            "category": [
                "elokuva",
                "kulttuuri"
            ],
            "question": "Mikä on maailmanhistorian kallein kuvattu elokuva?",
            "question_tts": "Mikä on maailmanhistorian kallein kuvattu elokuva?",
            "context_information": "Elokuvan budjetti oli 245 miljoonaa dollaria. Se tuotti yli kaksi miljardia dollaria.",
            "context_information_tts": "Elokuvan budjetti oli kaksisataa neljäkymmentäviisi miljoonaa dollaria. Se tuotti yli kaksi miljardia dollaria.",
            "correct": "Star Wars: The Force Awakens",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Star Wars. The Force Awakens.",
            "incorrect_1": "Avatar: The Way of Water",
            "incorrect_2": "John Carter",
            "incorrect_3": "Jurassic World: Fallen Kingdom"
        },
        {
            "id": 9,
            "category": [
                "kirjallisuus",
                "henkilöt"
            ],
            "question": "Mikä oli Taru sormusten herrasta -trilogian kirjoittaneen J. R. R. Tolkienin oikea nimi?",
            "question_tts": "Mikä oli Taru sormusten herrasta -trilogian kirjoittaneen J. R. R. Tolkienin oikea nimi?",
            "context_information": "John Ronald Reuel Tolkien syntyi 1892 Bloemfonteinissa, silloisen Oranjen vapaavaltion pääkaupungissa Etelä-Afrikassa.",
            "context_information_tts": "Hän syntyi vuonna tuhat kahdeksansataa yhdeksänkymmentä kaksi Bloemfonteinissa, silloisen Oranjen vapaavaltion pääkaupungissa Etelä-Afrikassa.",
            "correct": "John Ronald Reuel Tolkien",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on John Ronald Reuel Tolkien.",
            "incorrect_1": "John Reuel Richard Tolkien",
            "incorrect_2": "James Ronald Robert Tolkien",
            "incorrect_3": "John Renault Rafael Tolkien"
        },
        {
            "id": 10,
            "category": [
                "ruoka"
            ],
            "question": "Mikä näistä ainesosista EI ole vegaaninen?",
            "question_tts": "Mikä näistä ainesosista ei ole vegaaninen?",
            "context_information": "Mehiläiset tekevät hunajaa itselleen ja heidän terveytensä on uhattuna, kun ihmiset vievät hunajan.",
            "context_information_tts": "Mehiläiset tekevät hunajaa itselleen ja heidän terveytensä on uhattuna, kun ihmiset vievät hunajan.",
            "correct": "hunaja",
            "correct_tts": "Hunaja ei ole vegaaninen.",
            "incorrect_1": "parsakaali",
            "incorrect_2": "saksanpähkinä",
            "incorrect_3": "maapähkinävoi"
        },
        {
            "id": 11,
            "category": [
                "ruoka"
            ],
            "question": "Jos ruoka-aine on kaltattu, mitä sille on tehty?",
            "question_tts": "Jos ruoka-aine on kaltattu, mitä sille on tehty?",
            "context_information": "Kalttaamisessa ruoka-ainetta keitetään, kunnes sen uloin kerros on valmis irroitettavaksi.",
            "context_information_tts": "Kalttaamisessa ruoka-ainetta keitetään, kunnes sen uloin kerros on valmis irroitettavaksi.",
            "correct": "Siitä on poistettu kuori keittämällä",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on että kalttauksessa kuori poistetaan keittämällä.",
            "incorrect_1": "Se on keitetty kypsäksi miedolla lämmöllä",
            "incorrect_2": "Se on siivutettu kauniisti",
            "incorrect_3": "Siitä on erotettu siemenkota"
        },
        {
            "id": 12,
            "category": [
                "taide",
                "kulttuuri"
            ],
            "question": "Kuka tunnettu renesanssiajan taiteilija maalasi Viimeisen ehtoollisen?",
            "question_tts": "Kuka tunnettu renesanssiajan taiteilija maalasi Viimeisen ehtoollisen?",
            "context_information": "Maalaus on maailman arvostetuimpia, ja se sijaitsee Santa Maria delle Grazien kirkon ruokasalissa Milanossa.",
            "context_information_tts": "Maalaus on maailman arvostetuimpia, ja se sijaitsee Santa Maria delle Grazien kirkon ruokasalissa Milanossa.",
            "correct": "Leonardo da Vinci",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Leonardo da Vinci.",
            "incorrect_1": "Michelangelo",
            "incorrect_2": "Raphael",
            "incorrect_3": "Leon Battista Alberti"
        },
        {
            "id": 13,
            "category": [
                "urheilu"
            ],
            "question": "Kuka Formula 1 -kuljettaja on voittanut eniten osakilpailuita?",
            "question_tts": "Kuka Formula yksi kuljettaja on voittanut eniten osakilpailuita?",
            "context_information": "Hamilton on voittanut 365 osakilpailua.",
            "context_information_tts": "Hamilton on voittanut kolmesataa kuusikymmentä viisi osakilpailua.",
            "correct": "Lewis Hamilton",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Lewis Hamilton.",
            "incorrect_1": "Jackie Stewart",
            "incorrect_2": "Michael Schumacher",
            "incorrect_3": "Ayrton Senna"
        },
        {
            "id": 14,
            "category": [
                "urheilu"
            ],
            "question": "Mikä oli suomalaisen jääkiekkolegenda Teemu Selänteen ensimmäinen jääkiekkojoukkue?",
            "question_tts": "Mikä oli suomalaisen jääkiekkolegenda Teemu Selänteen ensimmäinen jääkiekkojoukkue?",
            "context_information": "Juniorivuotensa Selänne jääkiekkoili Espoossa, Espoon Palloseurassa yhden vajaan kauden, 1978–1979.",
            "context_information_tts": "Juniorivuotensa Selänne jääkiekkoili Espoossa, Espoon Palloseurassa yhden vajaan kauden, vuosina seitsemänkymmentä kahdeksan seitsemänkymmentä yhdeksän.",
            "correct": "Espoon Palloseura",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Espoon Palloseura.",
            "incorrect_1": "Oulun Kärpät",
            "incorrect_2": "Helsingin Jokerit",
            "incorrect_3": "Turun Palloseura"
        },
        {
            "id": 15,
            "category": [
                "euroviisut",
                "musiikki"
            ],
            "question": "Millä kappaleella ABBA voitti viisut vuonna 1974?",
            "question_tts": "Millä kappaleella abba voitti viisut vuonna tuhat yhdeksänsataa seitsemänkymmentä neljä?",
            "context_information": "Laulun sanoituksissa Napoleon Bonaparten tappio Waterloon taistelussa toimii metaforana naiselle, joka antautuu kosijan piirityksen edessä.",
            "context_information_tts": "Laulun sanoituksissa Napoleon Bonaparten tappio Waterloon taistelussa toimii metaforana naiselle, joka antautuu kosijan piirityksen edessä.",
            "correct": "Waterloo",
            "correct_tts": "Biisin nimi oli Waterloo.",
            "incorrect_1": "Mamma Mia",
            "incorrect_2": "Dancing Queen",
            "incorrect_3": "Money Money Money"
        },
        {
            "id": 16,
            "category": [
                "euroviisut",
                "musiikki"
            ],
            "question": "Mikä Euroopan ulkopuolella sijaitseva maa osallistui ensimmäistä kertaa viisuihin vuonna 2015?",
            "question_tts": "Mikä Euroopan ulkopuolella sijaitseva maa osallistui ensimmäistä kertaa viisuihin vuonna kaksituhatta viisitoista?",
            "context_information": "Australia teki debyyttinsä Eurovision laulukilpailussa 2015, johon EBU kutsui sen mukaan kilpailun 60-vuotisjuhlien kunniaksi.",
            "context_information_tts": "Australia teki debyyttinsä Eurovision laulukilpailussa vuonna kaksituhatta viisitoista, johon ebu kutsui sen mukaan kilpailun kuusikymmenvuotisjuhlien kunniaksi.",
            "correct": "Australia",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Australia.",
            "incorrect_1": "Uusi-Seelanti",
            "incorrect_2": "Israel",
            "incorrect_3": "Turkki"
        },
        {
            "id": 17,
            "category": [
                "maantieto"
            ],
            "question": "Kuinka monta aikavyöhykettä Venäjällä on?",
            "question_tts": "Kuinka monta aikavyöhykettä Venäjällä on?",
            "context_information": "Vuonna 1919 kommunistit ottivat käyttöön peräti 11 aikavyöhykettä korostaakseen maan valtavia mittasuhteita.",
            "context_information_tts": "Vuonna tuhat yhdeksänsataa yhdeksäntoista kommunistit ottivat käyttöön peräti yksitoista aikavyöhykettä korostaakseen maan valtavia mittasuhteita.",
            "correct": "11",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on yksitoista.",
            "incorrect_1": "10",
            "incorrect_2": "9",
            "incorrect_3": "12"
        },
        {
            "id": 18,
            "category": [
                "historia"
            ],
            "question": "Mikä oli Istanbulin nimi ennen vuotta 1923?",
            "question_tts": "Mikä oli Istanbulin nimi ennen vuotta tuhat yhdeksänsataa kaksikymmentä kolme?",
            "context_information": "Konstantinopoli oli Itä-Rooman eli Bysantin valtakunnan pääkaupunki.",
            "context_information_tts": "Konstantinopoli oli Itä-Rooman eli Bysantin valtakunnan pääkaupunki.",
            "correct": "Konstantinopoli",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Konstantinopoli.",
            "incorrect_1": "Marmara",
            "incorrect_2": "Antalya",
            "incorrect_3": "Ankara"
        },
        {
            "id": 19,
            "category": [
                "musiikki",
                "pop-kulttuuri"
            ],
            "question": "Mistä kaupungista Billie Eilish on kotoisin?",
            "question_tts": "Mistä kaupungista Billie Eilish on kotoisin?",
            "context_information": "Hänen koko nimensä on Billie Eilish Pirate Baird O'Connell.",
            "context_information_tts": "Hänen koko nimensä on Billie Eilish Pirate Baird O'Connell.",
            "correct": "Los Angelesista",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Los Angeles.",
            "incorrect_1": "Lontoosta",
            "incorrect_2": "Sydneystä",
            "incorrect_3": "New York Citystä"
        },
        {
            "id": 20,
            "category": [
                "maantieto"
            ],
            "question": "Mikä on Kanadan pääkaupunki?",
            "question_tts": "Mikä on Kanadan pääkaupunki?",
            "context_information": "Ottawa on väkiluvultaan Kanadan neljänneksi suurin kaupunki.",
            "context_information_tts": "Se on väkiluvultaan Kanadan neljänneksi suurin kaupunki.",
            "correct": "Ottawa",
            "correct_tts": "Pääkaupunki on Ottawa.",
            "incorrect_1": "Montreal",
            "incorrect_2": "Toronto",
            "incorrect_3": "Vancouver"
        },
        {
            "id": 21,
            "category": [
                "yleistieto",
                "latina"
            ],
            "question": "Millä latinankielisellä nimellä tunnetaan eteläisen pallonpuoliskon revontulet?",
            "question_tts": "Millä latinankielisellä nimellä tunnetaan eteläisen pallonpuoliskon revontulet?",
            "context_information": "Revontulet ovat eteläisellä pallonpuoliskolla aurora australis eli etelänpalo.",
            "context_information_tts": "Revontulet ovat eteläisellä pallonpuoliskolla aurora australis eli etelänpalo.",
            "correct": "aurora australis",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on aurora australis.",
            "incorrect_1": "aurora borealis",
            "incorrect_2": "aurora meridionalis",
            "incorrect_3": "aurora antarcticus"
        },
        {
            "id": 22,
            "category": [
                "urheilu"
            ],
            "question": "Minkä maan maajoukkue on voittanut eniten FIFA-jalkapallon maailmanmestaruuskilpailuja?",
            "question_tts": "Minkä maan maajoukkue on voittanut eniten FIFA-jalkapallon maailmanmestaruuskilpailuja?",
            "context_information": "Brasilin maajoukkue on ainoa, joka on voittanut MM-kisat viisi kertaa.",
            "context_information_tts": "Brasilin maajoukkue on ainoa, joka on voittanut maailmanmestaruuskisat viisi kertaa.",
            "correct": "Brasilia",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Brasilia.",
            "incorrect_1": "Saksa",
            "incorrect_2": "Argentiina",
            "incorrect_3": "Italia"
        },
        {
            "id": 23,
            "category": [
                "urheilu"
            ],
            "question": "Kuinka monta pelaajaa kummassakin joukkueessa on kentällä jääkiekko-ottelussa?",
            "question_tts": "Kuinka monta pelaajaa kummassakin joukkueessa on kentällä jääkiekko-ottelussa?",
            "context_information": "Jääkiekko-ottelussa kiekkoillaan viiden kenttäpelaajan ja yhden maalivahdin joukkueissa.",
            "context_information_tts": "Jääkiekko-ottelussa kiekkoillaan viiden kenttäpelaajan ja yhden maalivahdin joukkueissa.",
            "correct": "kuusi",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on kuusi.",
            "incorrect_1": "viisi",
            "incorrect_2": "seitsemän",
            "incorrect_3": "kahdeksan"
        },
        {
            "id": 24,
            "category": [
                "urheilu"
            ],
            "question": "Missä kaupungissa järjestetään vuosittain Wimbledonin tennisturnaus?",
            "question_tts": "Missä kaupungissa järjestetään vuosittain Wimbledonin tennisturnaus?",
            "context_information": "Wimbledon on vanhin ja arvovaltaisin tennisturnaus, joka pelataan Englannin Lontoossa, All England Lawn Tennis and Croquet Clubin nurmikentillä.",
            "context_information_tts": "Wimbledon on vanhin ja arvovaltaisin tennisturnaus, joka pelataan Englannin Lontoossa, All England Lawn Tennis and Croquet Clubin nurmikentillä.",
            "correct": "Lontoo",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Lontoo.",
            "incorrect_1": "New York",
            "incorrect_2": "Melbourne",
            "incorrect_3": "Wimbledon"
        },
        {
            "id": 25,
            "category": [
                "historia"
            ],
            "question": "Minä vuonna Neuvostoliitto hajosi?",
            "question_tts": "Minä vuonna Neuvostoliitto hajosi?",
            "context_information": "Sosialististen neuvostotasavaltojen liitto lakkasi olemasta joulukuussa 1991, kun sen jäsenvaltioista muodostui itsenäisiä tasavaltoja.",
            "context_information_tts": "Sosialististen neuvostotasavaltojen liitto lakkasi olemasta joulukuussa yhdeksänkymmentä yksi, ja sen jäsenvaltioista tuli itsenäisiä valtioita.",
            "correct": "1991",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on vuonna yhdeksänkymmentä yksi.",
            "incorrect_1": "1989",
            "incorrect_2": "1993",
            "incorrect_3": "1985"
        },
        {
            "id": 26,
            "category": [
                "musiikki"
            ],
            "question": "Mikä yhtye esitti kappaleen Bohemian Rhapsody?",
            "question_tts": "Mikä yhtye esitti kappaleen Bohemian Rhapsody?",
            "context_information": "Queen julkaisi Bohemian Rhapsodyn albumillaan A Night at the Opera vuonna 1975, ja siitä tuli yksi rock-historian ikonisimmista kappaleista.",
            "context_information_tts": "Queen julkaisi Bohemian Rhapsodyn albumillaan A Night at the Opera vuonna seitsemänkymmentä viisi, ja siitä tuli yksi rock-historian ikonisimmista kappaleista.",
            "correct": "Queen",
            "correct_tts": "Yhtye oli Queen.",
            "incorrect_1": "The Beatles",
            "incorrect_2": "Pink Floyd",
            "incorrect_3": "Led Zeppelin"
        },
        {
            "id": 27,
            "category": [
                "kirjallisuus"
            ],
            "question": "Mikä oli ensimmäinen Harry Potter -kirja?",
            "question_tts": "Mikä oli ensimmäinen Harry Potter kirja?",
            "context_information": "Kaksitoista kustantamoa ehti hylätä kirjan, kunnes Bloomsbury Publishing teki siitä tarjouksen.",
            "context_information_tts": "Kaksitoista kustantamoa ehti hylätä kirjan, kunnes Bloomsbury Publishing teki siitä tarjouksen.",
            "correct": "Harry Potter ja viisasten kivi",
            "correct_tts": "Viisasten kivi on ensimmäinen Potter kirja.",
            "incorrect_1": "Harry Potter ja Azkabanin vanki",
            "incorrect_2": "Harry Potter ja salaisuuksien kammio",
            "incorrect_3": "Harry Potter ja liekehtivä pikari"
        },
        {
            "id": 28,
            "category": [
                "musiikki"
            ],
            "question": "Kuka esitti hittikappaleen Thriller vuonna 1982?",
            "question_tts": "Kuka esitti hittikappaleen Thriller vuonna kahdeksankymmentä kaksi?",
            "context_information": "Jacksonin Thriller on Yhdysvaltojen kaikkien aikojen toiseksi myydyin levy.",
            "context_information_tts": "Jacksonin Thriller on Yhdysvaltojen kaikkien aikojen toiseksi myydyin levy.",
            "correct": "Michael Jackson",
            "correct_tts": "Thrillerin esitti popin kuningas Michael Jackson.",
            "incorrect_1": "Prince",
            "incorrect_2": "Madonna",
            "incorrect_3": "Whitney Houston"
        },
        {
            "id": 29,
            "category": [
                "tiede"
            ],
            "question": "Kuka esitti suhteellisuusteorian?",
            "question_tts": "Kuka esitti suhteellisuusteorian?",
            "context_information": "Suhteellisuusteorian yhtälö E=mc² lienee maailman tunnetuimpia.",
            "context_information_tts": "Suhteellisuusteorian yhtälö ee on yhtäkuin äm see toiseen lienee maailman tunnetuimpia.",
            "correct": "Albert Einstein",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on Albert Einstein.",
            "incorrect_1": "Isaac Newton",
            "incorrect_2": "Galileo Galilei",
            "incorrect_3": "Marie Curie"
        },
        {
            "id": 30,
            "category": [
                "tiede"
            ],
            "question": "Millä yksiköllä mitataan sähkön vastusta?",
            "question_tts": "Millä yksiköllä mitataan sähkön vastusta?",
            "context_information": "Saksalaisen Georg Ohmin mukaan nimetty laki kuvaa jännitteen, virran ja vastuksen välisen suhteen.",
            "context_information_tts": "Saksalaisen Georg Oomin mukaan nimetty laki kuvaa jännitteen, virran ja vastuksen välisen suhteen.",
            "correct": "Ohmi (Ω)",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on oomi.",
            "incorrect_1": "Voltti (V)",
            "incorrect_2": "Ampeeri (A)",
            "incorrect_3": "Watti (W)"
        },
        {
            "id": 31,
            "category": [
                "tekniikka"
            ],
            "question": "Mitä teknologiaa Wi-Fi käyttää datapakettien siirtoon?",
            "question_tts": "Mitä teknologiaa Wi-Fi käyttää datapakettien siirtoon?",
            "context_information": "Wi-Fi on kauppanimi. Teknologian oikea nimi on WLAN, eli langaton lähiverkko.",
            "context_information_tts": "Wifi on kauppanimi. Teknologian oikea nimi on veelan, eli langaton lähiverkko.",
            "correct": "radioaaltoja",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on radioaaltoja.",
            "incorrect_1": "infrapuna-aaltoja",
            "incorrect_2": "ultraääntä",
            "incorrect_3": "ultraviolettisäteilyä"
        },
        {
            "id": 32,
            "category": [
                "tiede"
            ],
            "question": "Mikä on maailmankaikkeuden yleisin alkuaine?",
            "question_tts": "Mikä on maailmankaikkeuden yleisin alkuaine?",
            "context_information": "Vety on jaksollisen järjestelmän ensimmäinen alkuaine.",
            "context_information_tts": "Vety on jaksollisen järjestelmän ensimmäinen alkuaine.",
            "correct": "vety",
            "correct_tts": "Oikea vastaus on vety.",
            "incorrect_1": "happi",
            "incorrect_2": "hiili",
            "incorrect_3": "typpi"
        }
    ]
}